【毒遊】六日五夜鹿兒島之旅

首先係到多謝咁多位喺我個求助post留過言同比過意見我嘅巴/絲打(如果有)

話說因為呢個月爆咗AL要清曬佢，咁啱由遇到hk express做sale(雖然都唔係好平嗰隻)。
其實本身都無目的地，係純粹亂撳，邊到平就去邊到 咁撳撳下發覺鹿兒島機票最平而又未去過喎(本身仲要以為鹿兒島係有好多鹿 )，同埋啲時間又幾啱我(可以走最少嘅堂)，咁一時即興衝昏頭腦就買咗機票啦

而因為我太即興就話要去旅行，身邊啲fd子都請唔到假/無假陪我去((其實係毒撚無乜朋友 )，所以係咁多個巧合下，我就開始咗呢個毒遊6日5夜嘅鹿兒島啦

試下去熊本個火山

想問一家大細去係咪會好悶，多小朋友

留名

鹿兒島無大型主題樂園
但有簡單水族館 山山水水 公園
日本永遠都唔會悶

鹿兒島正阿

唔會呀，我個人覺得比東京，大阪京都嗰啲好 不過你講大型主題公園南九州好似無，但係都好多嘢啱親子活動呀，騎下馬，去牧場睇牛牛，浸下溫泉嗰啲都好開心
一嚟我覺得啲風景靚啲，二嚟少啲遊客，最緊要係無大阪東京嗰啲熱門旅遊區咁多蝗！，希望將來，以後大陸都唔會有飛南九州嘅航線，唔係又淪陷
唯一缺點真係啲交通無咁方便囉，我覺得你兩個人搭巴士還好，湊小朋友去一定要自駕遊

放心，唔會走數

放心喎，我記得嘅 呢排真係好忙，呢個禮拜會逐漸出

因為呢個post，身邊好多人起咗我底，我出埋個遊記就唔會再用呢個acc

photos?

食得鹹魚抵得渴，嚮得哩到出post就預咗啦

留名支持

快啦, 起碼比個行程簡介睇睇

原來拖下拖下都差唔多成個月，同咁多位巴打講聲唔好意思先，因為轉咗新工都比較忙，係最近先得閒翻少少 (加上自己不嬲好hea底，嚴重拖延症)

依家日日都翻去做狗咁，好掛住自己一個係鹿兒島自由自在嘅時光

廢話講完，講翻我個行程先

Day 1
四點幾已經起身，可能因為未試過搭咁早飛機去，又或者第一次自己一個去旅行，一直有種勁不安嘅感覺，又好驚塞車/miss咗班機
好彩最後都順利上到飛機

大概當地時間十一點三左右到鹿兒島機場，聽到機身滴滴達達聲，仆街原來落雨。即刻灰咗，灰埋右 (雖然都未plan好去邊)

出到機場竟然有個足湯都幾吸引，但無時間亦都無心情浸

唯有去咗中央站先，換埋張jr pass同埋睇下劃唔劃到特色列車啲位先再算

啲機場巴士唔難搵，一出到機場門口就會見到去不同目的地嘅巴士。我去中央站，所以搭紅色線2號巴士 (記得要買咗飛先上車呀，同埋留意翻啲班次，有某啲班次會快啲，有啲又會慢啲)

大概9個字到就由鹿兒島機場去到中央站啦(其實我住天文館，但因為要換jr pass嗰啲所以先係到落。建議大家揀翻中央站附近嘅酒店，因為真係方便好多，又唔洗比多程電車錢)

本身draft咗想搭嘅特色列車都無曬 最後搞咗一輪，要個姐姐幫我查嚟查去(真係好多謝個姐姐無嫌我煩) 終於換到兩種想搭嘅觀光列車(係好熱門嘅指宿玉手箱號同埋海幸山幸) 行程去到呢刻亦終於叫做定好

劃曬位買埋飛，仲依然係落緊大雨，原定行程迫住要取消曬，唯有翻咗酒店放低啲行李再作打算

沿路行見到好多電車，初初到埗覺得好新奇係咁影之後發覺其實都無乜特別，啫係等於港島嘅叮叮，仲要貴好多 (劃一170yen) 雖則喺鹿兒島市內搭佢地真係好方便

去緊酒店嘅途中有個位有好多夜總會，唔知有無巴打試過呢 (後尾發現天文館嗰面有幾條街去到夜晚都好精彩，有興趣嘅巴打可以試下再包膠一下)

翻到酒店擺好嘅嘢都已經成2點半，開始好肚餓，搵咗陣決定去某位巴打介紹嘅炸豬排飯啦

依然keep住落雨，而且個人覺得個位置都有少少偏，行咗差唔多4個字終於去到

可能因為落雨/ 就快夠鐘落場 所以無乜人食，唔洗排隊都食到實在太好

唔係講笑，真係好撚好味呀！我嗰下差少少好似食神入面個薛家燕咁嗌出嚟 (我諗可能加上我真係太攰太肚餓啦)
個人覺得真係必食，1000yen激高汁

食完飯都差唔多4點，雖然都仲落住雨，但我又唔甘心咁就浪費咗一日，上網search下究竟有啲咩地方去啦，搵搵下見到某網站話城山展望台可以睇到好靚嘅櫻島火山，既然今日偷唔到時間去櫻島，就上去遠距離望下先啦

沿路嘅風景

]

行咗半個鐘到終於到，嚟到先發現原來個城山展望台係需要行山上去嘅

好斜

再行多五分鐘，終於到咗入口，開始有啲淆底，因為已經4點幾，仲係落緊雨，又唔知幾時天黑，而且除咗我附近一條友都無 嗰時係抱住"一場嚟到，唔係唔上埋去睇呀，反正唔去都無嘢做架啦”嘅心態上去，宜加諗翻起都覺得自己cls，嗰時點解可以咁大膽

沿路上去都係得自己一個(邊有人好似我咁白痴落雨走嚟行山呀)，有啲位又好暗好黑，加上個天開始黑，真心幾淆底 不過諗到一陣可以睇到美麗嘅櫻島火山，一切都係值得嘅

行咗三個字到，終於到啦

上到去搵咗幾分鐘，心諗搵極都搵唔到個火山嘅? 係去錯地方，定係仲要再上呢 (但係已經無路行)

又搵咗陣，又見到有個好大嘅牌介紹櫻島火山，再上網搵翻人地影嘅相，對翻個位置先發
發覺原來係啲雲定唔知霧遮住曬 真係頹到pk

啲風景都幾靚嘅(唯有咁樣安慰自己啦)

留咗十分鐘到，行(跑，因為個天開始黑得好快)翻落山。鳩fing fing行咗去個市政廳嘅物體

入去休息咗陣，就再周圍fing下

最後fing到8點幾就翻翻去中央站食嘢

DAY1 完

唔知仲有無人睇呢

找數真漢子

鹿兒島有冇得shopping?

你冇買pass？
任搭觀光巴士，電車同去櫻島既船
唔使行上山架

洗乜講 不過巴打咁夜都唔瞓嘅

6日係哂鹿兒島？
有無去櫻島，枕椅？

有呀，鹿兒島中央站有個幾大嘅商場(amu plaza)入面都幾好行，有ABC mart呀 bic camera嗰啲，最底又有嘢食同超級市場，行足一日都ok
諗翻都幾似大阪jr難波站嗰個商場

隔離仲有好大間aeon，遠少少就有驚安同埋高島屋，唔洗驚無地方shopping

有買呀，你指welcome cute pass呀嗎?

因為第一日未plan好去邊，上山都係即興，加上想留翻去櫻島嗰日先用，所以就無用到啦

不過我之後搭都發覺有個站係城山展望台，直接到樓下個停車場，應該行幾分鐘就上到去

唔係啦，鹿兒島雖然都多野玩/行，但玩6日就難少少啦

櫻島有去呀，枕椅係邊到嚟?無聽過
我仲有去指宿，宮崎，霧島同埋熊本 之後會一路update，有興趣嘅話可以留意下